中國駐英國大使劉曉明: 中央從未指示香港修例

中國駐英國大使劉曉明接受英國廣播公司(BBC)節目Newsnight訪問時表示，香港回歸後，《中英聯合聲明》就完成了其使命，「一國兩制」在香港的實踐非常成功，並稱中央從未指示香港修例。

對於周日香港大規模遊行，抗議修訂《逃犯條例》，劉曉明稱，整個事件被歪曲，香港修訂條例是為了完善法律，堵塞現行法律體系的漏洞。

他續說，包括BBC的傳媒，把事件曲解成香港政府修例是受中央政府指使。事實上，中央從未指示香港修例，此次修例是香港政府自己發起，起因是一宗發生在台灣的兇殺案。

被問及有警察打遊行市民，劉曉明稱，開始時是和平遊行，但後來變得很惡劣，襲擊警察，警察也要自衞，警方必須維持秩序。他認為，香港內部和外部的一些勢力在利用此事來挑起事端。

發起反修訂《逃犯條例》遊行的民陣聲稱有103萬人參與，劉曉明直指遊行人數被誇大，警方的估計大約有20萬人。

有冇指示佢鬼知咩
指示都係同777講, 又唔係同你講

即係同林鄭講，你做到就你叻女，做唔到要死就無謂痴埋黎

「林鄭你自己看著辦」

笑死，有指示又點會咁急，係咪覺得瀨左野推返個波落林病到

冇＊